[大家研究下] 呢個年代生小朋友對你嚟講重唔重要?

結婚生仔以傳統嚟講都係一代一代人會發生嘅事。但去到今日今日呢個年代，我見有D人結婚唔生小朋友，有D人就好渴求組織家庭，但樓價高收入有限亦成了一個問題。對於有冇後代其實大家點睇? 有冇人可以分享下? 會唔會因為傳統或父母關係，屋企人就會希望你未來生番一件或兩件?

最近聽好多身邊朋友講到，結咗婚都要分開住，莫講話有冇得生，連基本生活同人工問題處處。有冇巴絲打可以分享下? 有冇後代其實對你嚟講重唔重要呢? 如果無，你又會用咩心態去看? 如果有，你自己本身又會點諗?

生佢出黎受苦咩

好重要!

一定唔生, 呢點好重要

地球好多人，資源唔夠分，生佢出黎等佢爭餐飽？
仲有識生唔識教搞左好多問題出黎
我真心覺得生細路要攞牌，同埋仔女對父母做任何事都係免刑責，個細路係父母教出黎，有咩後果自己受返好應該

咁強調呢樣嘢，似乎有故事先有商量喎

生你老母，個人資產淨值冇一個 Billion 都唔好生，唔想睇住下一個絕望、冇夢想嘅生命誕生

唔生啦

你可以先撫心自問 你生活得開唔開心？

如果唔開心 咁你點有信心生個仔日後會開心？

咁你係心理上覺得生係好重要，然後一定唔生係行動嘅思想證明?

我自己生咗個女之後我就唔希望我個女第時生小朋友
不過生唔生佢自己選擇

冇父幹既我，唔想比佢話冇父幹

緊係唔生啦 窮人生咩仔

可唔可以分享下點解有呢個想法? 想聽下

好鍾意小朋友.但就係因為鍾意.所以唔會生.

生細路要攞牌幾有意思，的確大家都係到爭嘢，充滿競爭嘅年代，都係多問題要諗

放心啦 有處都唔會揀你

講完諗法之前順手講埋自己幾多歲先有意思，基本上一個正常人唔過30歲係唔會諗生仔。

重要,有車有樓幾層樓收租，我死左都要搵人繼承資產嫁

依個時代冇父幹嘅人生真係生存嚟冇乜價值，人哋世襲儲咗三四代軟實力，你乜都冇、分分鐘仲有父債，玩條毛呀

你出生嘅意義就係幫有錢佬做一世奴隸

咁過咗30之後開始諗呢個問題，應該有好多嘢要考慮。目前見唔少30幾歲至40歲初都未結婚

湊仔雖然大體黎講係開心 但你每日睇其實好辛苦
每日八點就起身餵奶買餸煮飯洗碗換片 晏就三點又煮下午茶俾個女煮完又洗 六點又開始煮飯煮完又洗 日日重覆又重覆 其實好厭惡
我又唔係要養兒防老 預左第時家用唔洗佢俾
然後而家自己日做夜做 其實自己都唔知為乜

但問心 我好愛佢
佢出現後就係世上我最重要既人

同埋我唔想佢生係想佢第時舒舒服服 開開心心過
當然生唔生佢揀 我唔會好似我老母個啲咁 22歲開始叫我飛左我當時條仔 叫我揀過個好啲既 揀好啲結婚早啲生仔

多謝幫我搵埋生存意義
如果生既話，一定係好想佢繼承父業
繼續做奴隸

人生成個過程係咁
拍拖
搵到正常既工
有自己層樓
結婚
之後發覺無野好攪先諗生女。

呢度既人有一堆人連第一步都未有，點會諗生仔女？